在18世纪晚期的英国，推广新时尚、利用“嫉妒的推动力”、促进销售的尝试成倍增加。 Kerryn Higgs | 2021年1月23日|Quartz 
 维德菲尔德说:“我们致力于使我们的铁路运营控制中心成为交通运输行业羡慕的安全标杆。” 地铁纠纷审计声称铁路控制中心是“有毒的工作场所”环境|Justin George | 2020年12月11日|华盛顿邮报 
 迪士尼已经尝试了付费数字版的《花木兰》和即将上映的皮克斯电影《灵魂》，但其票房实力一直是好莱坞所羡慕的。 迪士尼计划在2020年12月10日播放《星球大战》系列漫威电影 
 找一个和你财金观相似的人共度一生，这会为你省去很多不必要的压力、嫉妒和浪费。 生活中最重要的20条个人理财法则本·卡尔森| 2020年12月8日|财富 
 看到从城市来的一群人，脚趾完好无缺，头发闪闪发亮，“看起来又胖又好吃”，艾格尼丝垂涎欲滴——也许是嫉妒，也许是因为他们和她的牛肉干和早餐麦片世界里健康的牲畜太像了，让人馋涎欲滴。 3部新小说展示了处于危险中的自然世界|艾琳·伯格| 2020年10月3日|户外在线 
 我羡慕我那些拒绝移民的朋友们，他们坚定地承诺留下来，并满足于这样做。 躲着“新年快乐”的拒绝者|Lizzie Crocker | 2014年12月31日|DAILY BEAST 
 欧洲人似乎觉得他们是异域风情，这是反过来文化嫉妒的一个奇怪案例。 啤酒国vs葡萄酒国|克莱夫·欧文| 2014年12月7日|每日野兽 
 我不认为这种情况发生在90年代和80年代，我想知道是否有一种我有时羡慕的纯洁。 艾迪·布莱恩特是如何悄悄成为你最喜欢的《周六夜现场》明星的 
 我找到了整个宇宙中唯一一件会让本·布拉德利羡慕我的东西:我的年龄。 Ben Bradlee是最后一个报业巨头|Tom Shales | 2014年10月22日 
 我羡慕穆斯林有规律和真诚的祈祷。 我们能失去暴力的穆斯林Cliché? Jay Parini | 2014年10月12日|DAILY BEAST 
 只有这样，我们才与他为友，使我们免受恶人的嫉妒和蔑视。 《鲁滨逊·克鲁索的一生和最令人惊讶的冒险》，约克，水手(1801)|丹尼尔·笛福 
 为你设下网罗的，不要与他商议。向嫉妒你的，不要隐藏你的计谋。 《圣经》，Douay-Rheims版本| 
 她详述了他父亲的性格; 对对手的嫉妒; 把他的失败归咎于他们的野心。 牧师的炉边卷3 4 |简·波特 
 她有一个优雅的身材，她的白色piqué裙子下面的纤细的脚立即成为了埃克斯-莱斯-班斯的羡慕和钦佩。 阿里斯蒂德·普约尔的欢乐冒险|威廉·j·洛克 
 和他父亲一样，他不得不忍受西班牙人的嫉妒和恶毒。 烟草; 它的历史、品种、文化、生产和商业。 r·比林斯。